<resources>
    <string name="app_name">美丽重庆</string>

    <string name="introduction">重庆市位于中国西南部，长江上游，东西长470千米，南北宽450千米，总面积8.2万平方千米，与湖北、湖南、贵州、四川、陕西等省接壤。 重庆是一座举世闻名的山城，它最突出的特点是地形起伏有致，立体感强。\n\n重庆辖区主要分布在长江沿线，以丘陵，低山为主，平均海拔为400米。地势从南北两面向长江谷倾斜，起伏较大，多呈现“一山一岭”，“一山一槽二岭”的形貌。地质多为“喀斯特地貌”构造，因而溶洞、温泉，峡谷、关隘多。\n\n重庆市区坐落在长江与嘉陵江交汇处，四面环山，江水回绕，城市傍水依山，层叠而上，既以江城著称，又以山城扬名。然而最具特色的，还要数山城的夜色。凭高眺远，万家灯火起伏错落，银霞明灭，与两江粼粼的波光，满天闪烁的星斗交相辉映，其景奇丽醉人。</string>
    <string name="history">重庆具有3000多年的悠久历史和光荣的革命传统，是中国著名的历史文化名城，是巴渝文化的发祥地。距今约2～3万年的旧石器时代末期，已有人类生活在重庆地区。公元前11世纪商周时期，巴人以重庆为首府，建立了巴国。极盛时期巴国疆域“东至鱼复（今奉节县一带）,西至道，北接汉中，南及黔涪”，以原重庆市为行政中心，管辖川东、陕南、鄂西、湘西北和黔北等区域。自秦汉以来的历朝历代，这一区域多数时期为一个统一的行政辖区，其行政中心设在原重庆市。重庆古称江州，以后又称巴郡、楚州、渝州、恭州。公元581年隋文帝改楚州为渝州，重庆始简称“渝”。公元1189年宋光宗先封恭王、后即帝位，自诩“双重喜庆”，升恭州为重庆府，重庆由此得名，距今已有800余年。</string>
    <string name="culture">巴渝文化是中国传统文化源远流长的一部分。“炎黄”的始迹在黄河流域，而从夏禹始，先民的传闻则已开始南渐。禹的出生地相传有三处，都在长江流域，即四川、江西九江和安徽。据大量史籍所载，禹就是生于四川境内的汶山郡广柔县石纽乡，娶江州涂山。古江州就是今日之重庆。秦灭巴国设巴郡后，巴人更是长足步入了汉化的过程。 三千多年来，重庆处处留下中国传统文化的印痕。渝鄂交界处，有屈原，王昭君的故里；涪陵周易园，是程朱理学的发祥地；大足石刻，汇集了中国唐、宋时期石窟艺术的大量珍品；合川钓鱼城，保存着南京军民抗击蒙哥军队入侵的古战场遗址。历代诗人如李白、杜甫、刘禹锡、苏轼、陆游、郭沫若等，都在这里写有许多脍炙人口的名篇佳句。巴渝人千百年来形成的春节拜年，十五观灯、清明祭祖、中秋赏月以及悬酒幌、赶庙会、坐花轿、放风筝等民风民俗，涵盖婚丧嫁娶、文娱游戏、鬼神观念、崇拜禁忌、岁时节令，工商交易等各个范畴，与中国其他地区比较，无不大同小异。重庆丰富多彩的地方戏剧、曲艺、绘画，手工艺品及群众节令活动等，也颇能反映巴渝风俗民情。</string>
    <string name="traffic">重庆城环水依山，地理形貌起伏有致，沟多坡陡，政府非常重视发展城市立体交通。近20年来，先后建成了长江公路大桥，嘉陵江石门公路大桥、长江李家沱公路大桥和丰都、涪陵、万州、江津长江公路大桥；新辟了长江、嘉陵江沿江大道和贯通全市、连通全国的高等级公路；新建、扩建、改建了国际机构、火车站、客运码头；开设了通往城区各处及郊区的公共电、汽车线路140多条`，每天发出车次近万班；并修建了适应山城的独特的立体交通的配套设施，有长江、嘉陵江客运过江素道、朝天门码头缆车、菜园坝扶梯、凯旋路电梯以及南山，歌乐山、南泉观景索道等。 重庆又是中国西南部地区水、陆、空交通枢纽，每天有各航班往来于全国各大、中城市，并有通往泰国、日本的不定期航班；有各运输船舶公司的豪华涉外旅游船、旅游班轮和普客班轮航行于重庆至上海的长江沿岸城市港口；有19对始发旅客列车往来于北京、上海、广州、昆明、成都、西安、郑州等全国主要城市；有豪华空调汽车和长途汽车往返于成都、宜宾、乐山等周边城市。崎岖山城路，今已变通途。</string>
    <string name="tourism">重庆市旅游资源堪称得天独厚。纵观市城内巴山绵延，渝水纵横，俯瞰历史源远流长，文化积淀深厚，构成了集山、水、林、泉、瀑、峡、洞等为一体的壮丽自然景色和熔巴渝文化、民族文化、移民文化、三峡文化、“陪都”文化、都市文化于一炉的浓郁文化色彩。从夏禹王“三过其门而不入”的涂山旧痕，到国共两党众多名人名事遗址；从大宁河千古悬棺真貌，到“上帝折鞭之处”的合川钓鱼城古迹；从驰名古今的长江三峡，到誉满天下折大足石刻，组成具有重庆特色的“山城都市风光”、“长江三峡旅游黄金线”和“八大特色旅游区”，共有景点300余处，其中国家级文物保护单位10多个。同时，巴渝古朴独特的民风民俗引人入胜，多姿多彩的地方文艺令人倾倒。重庆还是川菜主要代表地域之一，“吃”与“游”相得益彰，平添旅游者无限雅兴。 重庆是全国历史文化名城之一，古文化遗址、古人文景观众多。 巫山龙骨坡遗址、大足石刻、涪陵白鹤梁、奉节白帝城、合川钓鱼 城都是国家级重点文物保护单位。重庆也是一座具有光荣革命传统 的城市，革命纪念地或陪都遗址有红岩村、曾家岩50号、桂园、新 华日报社旧址、重庆谈判旧址、歌乐山烈士陵园、白公馆、渣滓洞、 中美合作所旧址、林园、黄山陪都遗址等处以及抗日战争时期韩国 临时政府旧址。古老的重庆旧貌尚可辩，新妆更奇妍，吸引着越来越多的中外游客前来观光游览。</string>
    <string name="economic">重庆凭借长江“黄金水道”之便，依托丰富的资源和广阔的市场，从汉代起就已成为长江上游的工商业重镇，如今更发展为集重工业、轻工业、贸易等为一体的产业齐备、门类繁多、自成体系的经济、政治和文化中心城市。它也是西南地区科学技术力量最强的城市。 重庆既是大城市，又是“大农村”，农业和农村经济在全市经济中占有举足轻重的地位。广阔的农村地域，多样的地形地貌，适宜动植物栖息生长的自然环境，给予了重庆开发立体农业和发展生态农业的极佳条件。重庆采取以粮食、猪肉生产为主，农、林、牧、副、渔全面发展的方针，已成为中国重要的商品粮基地和著名的肉猪商品基地。 重庆处于中国经济发展较快的东部和资源富集的西部的结合地带，是长江流域和西南地区区域经济的结合部，因此，成为中国西南地区的交通和邮电通讯枢纽。重庆水、陆、空交通四通八达，与全国各地乃至世界许多大、中城市形成了方便，高效的立体交通网络。“蜀道难”早已成为昔日浩叹。四川省青旅</string>

</resources>
